坂本龍一再度患癌 已動手術治療中

69歲的日本知名作曲家坂本龍一今（21）日透過社群平台及官網，以英文、日文、中文曝光確診罹患直腸癌的消息，他表示在得知消後一度情緒消沉，不過在專業的醫護人員看護下，他已完成手術，持續治療中。

因為健康狀況加上新冠疫情影響，坂本龍一表示自己目前無法出遠門，對於目前手頭上的工作，他在接受治療時也會儘力完成，但若情況不允許，他也不得不取消部分工作。坂本龍一為可能為他人帶來影響先行說抱歉。最後，他則說道：「此後的日子，我將『與癌共生』」

屌

啱啱先過咗生日 就搞啲咁嘅嘢

集氣

坂本龍馬就聽過

認識下啦 唔會蝕抵

我仲想去佢個音樂會
我唔想再錯失機會
上次已經爭唔到飛
難得有得再買過
集氣呀屌

最近聽完佢啲配樂覺得好正

Ching 聽開邊首

無知仲咁大聲獻醜

別怪他

Merry Christmas, Mr Lawrence

教授
一定要好返

另一個隆一又係中癌

點解呢個世界永遠係靚仔又有才華嘅人生癌
佢首Merry Christmas Mr Lawrence真係冇得頂

天忌英才

未死架

未死㗎屌你

rip

我lur 口水講過

自插10次

大步攬過

上次因為武肺取消咗
買到飛既朋友真係喊三聲

最鐘意巴別塔首片尾曲
正到 beyond words

咁係你孤陋寡聞

唉 點解會咁

係有才華
但毛左
都覺得心情矛盾

集氣
到底依兩年個世界發生咩事

選擇尊重

黑仔到仆街

希望佢早日康復

聽左async未
17年仲保持創作
定係你仲停留係Merry Christmas到

都唔知要用幾多年去康復

河村隆一

佢講緊坂本偏毛左
唔係講緊佢啲作品

SOR 我柒

佢之前已經有 cancer 醫好左一排， 今次係復發

本身已上神枱，但仍然為世界公義發聲，真心佩服
想認識佢除咗樓上推介merry Christmas mr Lawrence ，我推第二首
Zero landmine

通常復發得都兇多吉少...

唔覺得連登仔對佢有幾認識囉，"日本電影配樂大師"?

希望佢冇事
好鍾意佢嘅音樂

佢之前係咽喉癌 但係今次唔係直腸癌咩

又唔係錯嘅

佢同林強首嘢
Sportify有未

唔係錯晒嘅
不過佢成名點睇都係YMO

唔好咁7啦你

係因為YMO當年真係行得好前

相信呢度有九成都只係停留左向 Merry Christmas mr lawrence 度。

我相信都預左。

唔好啊

日本 kraftwerk。

有冇巴絲有 now e？有教授既async live 同紀錄片 coda，可以邊睇邊集氣。

唔知已經睇咗幾多次

咩風吹左印巴入嚟

you talk with 假膠？

衝出嚟柒

async 同大貫妙子隻utau都係我上天台修剪植物時必聽。

TECHNOPOLIS
T O K Y O !
T O K Y O !

我都鍾意聽牙龍啲歌

估你唔到喎

釋出善意

假膠can only be blocked